**英格蘭FWA足球先生**（**The Football Writers Footballer Of The Year
Award**），常被稱为**英格蘭足球先生**（Footballer Of The
Year），创立于1948年，是由[英格蘭足球記者協會](../Page/英格蘭足球記者協會.md "wikilink")（[Football
Writers'
Association](../Page/:en:Football_Writers'_Association.md "wikilink")）评选的獎項以表揚“在球場內外對足球有傑出貢獻的球員”，也是全球最早的同類型评选之一。2006年[-{zh-hans:蒂埃里·亨利;
zh-hk:亨利;}-成為首位三次奪獎的球員](../Page/蒂埃里·亨利.md "wikilink")。

英格蘭足壇的年度大獎還有[英格蘭年度球員和](../Page/英格蘭年度球員.md "wikilink")[PFA足球先生](../Page/PFA足球先生.md "wikilink")，分別由球迷在
theFA.com選出及由[英格蘭職業足球運動員協會評選](../Page/英格蘭職業足球運動員協會.md "wikilink")。

## 歷屆獲獎人

<table style="width:80%;">
<colgroup>
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 35%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 13%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>國籍</p></th>
<th><p>球員名稱</p></th>
<th><p>效力球隊</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1947-48年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/斯坦利·马修斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯坦利·马修斯; zh-hk:馬菲士;}-</a></strong>（Stanley Matthews）</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑池足球俱乐部.md" title="wikilink">黑池</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1948-49年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/约翰尼·凯利_(足球运动员).md" title="wikilink">-{zh-hans:约翰尼·凯利; zh-hk:尊尼·卡尼;}-</a></strong>（Johnny Carey）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特联队.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼联; zh-hk:曼聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1949-50年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/乔·默塞尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:乔·默塞尔; zh-hk:祖·梅沙;}-</a></strong>（Joe Mercer）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1950-51年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/哈里·约翰斯顿.md" title="wikilink">-{zh-hans:哈里·约翰斯顿; zh-hk:哈利·莊士東;}-</a></strong>（Harry Johnston）</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑池足球俱乐部.md" title="wikilink">黑池</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1951-52年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/比利·赖特.md" title="wikilink">-{zh-hans:比利·赖特; zh-hk:比利·胡禮;}-</a></strong>（Billy Wright）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md" title="wikilink">狼隊</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1952-53年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/纳特·洛夫特豪斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:納特·洛夫特豪斯; zh-hk:羅富侯斯;}-</a></strong>（Nat Lofthouse）</p></td>
<td><p><a href="../Page/博尔顿足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:博尔顿; zh-hk:保頓;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1953-54年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/湯·芬尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:湯姆·芬尼; zh-hk:湯·芬尼;}-</a></strong>（Tom Finney）</p></td>
<td><p><a href="../Page/普雷斯顿足球俱乐部.md" title="wikilink">普雷斯頓</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1954-55年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/唐·里维.md" title="wikilink">-{zh-hans:唐·里维; zh-hk:唐·李維;}-</a></strong>（Don Revie）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼城足球俱乐部.md" title="wikilink">曼城</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1955-56年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/畢·圖曼.md" title="wikilink">-{zh-hans:伯特·特劳特曼; zh-hk:畢·圖曼;}-</a></strong>（Bert Trautmann）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼城足球俱乐部.md" title="wikilink">曼城</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956-57年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/湯·芬尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:湯姆·芬尼; zh-hk:湯·芬尼;}-</a></strong>（Tom Finney）</p></td>
<td><p><a href="../Page/普雷斯顿足球俱乐部.md" title="wikilink">普雷斯頓</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1957-58年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/丹尼·布兰奇弗洛尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:丹尼·布兰奇弗洛尔; zh-hk:丹尼·布治花亞;}-</a></strong>（Danny Blanchflower）</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1958-59年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/悉·欧文.md" title="wikilink">-{zh-hans:悉·欧文; zh-hk:悉·奧雲;}-</a></strong>（Syd Owen）</p></td>
<td><p><a href="../Page/卢顿足球俱乐部.md" title="wikilink">盧頓</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1959-60年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/比爾·斯雷特.md" title="wikilink">-{zh-hans:比爾·斯雷特; zh-hk:史賴達;}-</a></strong>（Bill Slater）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍尔弗汉普顿流浪足球俱乐部.md" title="wikilink">狼隊</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1960-61年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/丹尼·布兰奇弗洛尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:丹尼·布兰奇弗洛尔; zh-hk:丹尼·布治花亞;}-</a></strong>（Danny Blanchflower）</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1961-62年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/吉米·亞當森.md" title="wikilink">-{zh-hans:吉米·亞當森; zh-hk:占美·阿當遜;}-</a></strong>（Jimmy Adamson）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯恩利足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:伯恩利; zh-hk:般尼;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1962-63年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/斯坦利·马修斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯坦利·马修斯; zh-hk:馬菲士;}-</a></strong>（Stanley Matthews）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1963-64年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/博比·摩爾.md" title="wikilink">-{zh-hans:博比·摩爾; zh-hk:波比·摩亞;}-</a></strong>（Bobby Moore）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西汉姆联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西汉姆联; zh-hk:韋斯咸;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1964-65年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/博比·科林斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:博比·科林斯; zh-hk:波比·哥連斯;}-</a></strong>（Bobby Colins）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利兹联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:利兹联; zh-hk:列斯聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1965-66年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/博比·查尔顿.md" title="wikilink">-{zh-hans:博比·查尔顿; zh-hk:波比·查爾頓;}-</a></strong>（Bobby Charlton）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特联队.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼联; zh-hk:曼聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1966-67年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/杰克·查尔顿.md" title="wikilink">-{zh-hans:杰克·查尔顿; zh-hk:積奇·查爾頓;}-</a></strong>（Jack Charlton）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利兹联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:利兹联; zh-hk:列斯聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1967-68年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/佐治·貝斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:乔治·贝斯特; zh-hk:佐治·貝斯;}-</a></strong>（George Best）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特联队.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼联; zh-hk:曼聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1968-69年</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/东尼·布克.md" title="wikilink">-{zh-hans:东尼·布克; zh-hk:東尼·布克;}-</a></strong>（Tony Book）<br />
<strong><a href="../Page/戴夫·麦基.md" title="wikilink">-{zh-hans:戴夫·麦基; zh-hk:戴夫·麥基;}-</a></strong>（Dave Mackay）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼城足球俱乐部.md" title="wikilink">曼城</a><br />
<a href="../Page/德比郡足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:德比郡; zh-hk:打比郡;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1969-70年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/比利·布莱姆纳.md" title="wikilink">-{zh-hans:比利·布莱姆纳; zh-hk:比利·布藍拿;}-</a></strong>（Billy Bremner）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利兹联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:利兹联; zh-hk:列斯聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1970-71年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/法兰·麦连铎.md" title="wikilink">-{zh-hans:法兰·麦连铎; zh-hk:法蘭·麥連鐸;}-</a></strong>（Frank McLintock）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1971-72年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/戈登·班克斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:高登·班克斯; zh-hk:哥頓·賓士;}-</a></strong>（Gordon Banks）</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯托克城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克城; zh-hk:史篤城;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1972-73年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/帕特·詹宁斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:帕特·詹宁斯; zh-hk:柏·真寧斯;}-</a></strong>（Pat Jennings）</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1973-74年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/伊恩·卡拉翰.md" title="wikilink">-{zh-hans:伊恩·卡拉翰; zh-hk:伊恩·加拉瑾;}-</a></strong>（Ian Callaghan）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1974-75年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/阿兰·穆莱利.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿兰·穆莱利; zh-hk:阿倫·穆萊利;}-</a></strong>（Alan Mullary）</p></td>
<td><p><a href="../Page/富勒姆足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:富勒姆; zh-hk:富咸;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1975-76年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/奇雲·基謹.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯文·基冈; zh-hk:奇雲·基謹;}-</a></strong>（Kevin Keegan）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1976-77年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/埃姆林·休斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:埃姆林·休斯; zh-hk:菴連·曉士;}-</a></strong>（Emlyn Hughes）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1977-78年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/肯尼·伯恩斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:肯尼·伯恩斯; zh-hk:堅尼·賓斯;}-</a></strong>（Kenny Burns）</p></td>
<td><p><a href="../Page/诺丁汉森林足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:诺丁汉森林; zh-hk:諾定咸森林;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1978-79年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/肯尼·达格利什.md" title="wikilink">-{zh-hans:肯尼·达格利什; zh-hk:杜格利殊;}-</a></strong>（Kenny Dalglish）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1979-80年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/泰利·麦克德莫特.md" title="wikilink">-{zh-hans:泰利·麦克德莫特; zh-hk:泰利·麥達莫;}-</a></strong>（Terry McDermott）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980-81年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/法兰·泰臣.md" title="wikilink">-{zh-hans:法兰·泰臣; zh-hk:法蘭·泰臣;}-</a></strong>（Frans Thijssen）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊普斯维奇城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:伊普斯维奇; zh-hk:葉士域治;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981-82年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/斯蒂夫·派利曼.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯蒂夫·派利曼; zh-hk:史提夫·貝利文;}-</a></strong>（Steve Perryman）</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982-83年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/肯尼·达格利什.md" title="wikilink">-{zh-hans:肯尼·达格利什; zh-hk:杜格利殊;}-</a></strong>（Kenny Dalglish）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983-84年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/伊恩·拉什.md" title="wikilink">-{zh-hans:伊恩·拉什; zh-hk:伊恩·魯殊;}-</a></strong>（Ian Rush）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1984-85年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/內維爾·索夏爾.md" title="wikilink">-{zh-hans:内维尔·索夏尔; zh-hk:修禾路;}-</a></strong>（Neville Southall）</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃弗顿足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:埃弗顿; zh-hk:愛華頓;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985-86年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/加利·連尼加.md" title="wikilink">-{zh-hans:加里·莱因克尔; zh-hk:連尼加;}-</a></strong>（Gary Lineker）</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃弗顿足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:埃弗顿; zh-hk:愛華頓;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986-87年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/克莱夫·阿兰.md" title="wikilink">-{zh-hans:克莱夫·阿兰; zh-hk:佳夫·阿倫;}-</a></strong>（Clive Allen）</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987-88年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/约翰·巴恩斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:约翰·巴恩斯; zh-hk:約翰·班尼斯;}-</a></strong>（John Barnes）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988-89年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/斯蒂夫·尼高.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯蒂夫·尼高; zh-hk:史提夫·尼高;}-</a></strong>（Steve Nicol）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a> <small><a href="../Page/#fn_1.md" title="wikilink"><sup>1</sup></a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989-90年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/约翰·巴恩斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:约翰·巴恩斯; zh-hk:約翰·班尼斯;}-</a></strong>（John Barnes）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990-91年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/戈登·斯特拉坎.md" title="wikilink">-{zh-hans:戈登·斯特拉坎; zh-hk:史特根;}-</a></strong>（Gordon Strachan）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利兹联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:利兹联; zh-hk:列斯聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991-92年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/加利·連尼加.md" title="wikilink">-{zh-hans:加里·莱因克尔; zh-hk:連尼加;}-</a></strong>（Gary Lineker）</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992-93年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/克里斯·沃德尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:克里斯·沃德尔; zh-hk:華度;}-</a></strong>（Chris Waddle）</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢周三足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:谢周三; zh-hk:錫周三;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993-94年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/阿兰·希勒.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿兰·希勒; zh-hk:舒利亞;}-</a></strong>（Alan Shearer）</p></td>
<td><p><a href="../Page/布莱克本足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:布莱克本; zh-hk:布力般流浪;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994-95年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/尤尔根·克林斯曼.md" title="wikilink">-{zh-hans:尤尔根·克林斯曼; zh-hk:奇連士文;}-</a></strong>（Jurgen Klinsmann）</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995-96年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/埃里克·坎通纳.md" title="wikilink">-{zh-hans:艾利克·坎通纳; zh-hk:簡東拿;}-</a></strong>（Eric Cantona）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特联队.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼联; zh-hk:曼聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996-97年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/吉安弗蘭科·佐拉.md" title="wikilink">-{zh-hans:吉安弗蘭科·佐拉; zh-hk:蘇拿;}-</a></strong>（Gianfranco Zola）</p></td>
<td><p><a href="../Page/切尔西足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:切尔西; zh-hk:車路士;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997-98年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/丹尼斯·博格坎普.md" title="wikilink">-{zh-hans:丹尼斯·博格坎普; zh-hk:柏金;}-</a></strong>（Dennis Bergkamp）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998-99年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/大卫·吉诺拉.md" title="wikilink">-{zh-hans:大卫·吉诺拉; zh-hk:真路拿;}-</a></strong>（David Ginola）</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999-2000年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/罗伊·基恩.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗伊·基恩; zh-hk:堅尼;}-</a></strong> (Roy Keane)</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特联队.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼联; zh-hk:曼聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000-01年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/特迪·谢林汉姆.md" title="wikilink">-{zh-hans:特迪·谢林汉姆; zh-hk:舒寧咸;}-</a></strong>（Teddy Sheringham）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特联队.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼联; zh-hk:曼聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001-02年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/罗贝尔·皮雷斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗贝尔·皮雷斯; zh-hk:皮里斯;}-</a></strong>（Robert Pires）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002-03年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/蒂埃里·亨利.md" title="wikilink">-{zh-hans:蒂埃里·亨利; zh-hk:亨利;}-</a></strong>（Thierry Henry）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003-04年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/蒂埃里·亨利.md" title="wikilink">-{zh-hans:蒂埃里·亨利; zh-hk:亨利;}-</a></strong>（Thierry Henry）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004-05年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/法蘭·林柏特.md" title="wikilink">-{zh-hans:弗兰克·兰帕德; zh-hk:林柏特;}-</a></strong>（Frank Lampard）</p></td>
<td><p><a href="../Page/切尔西足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:切尔西; zh-hk:車路士;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005-06年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/蒂埃里·亨利.md" title="wikilink">-{zh-hans:蒂埃里·亨利; zh-hk:亨利;}-</a></strong>（Thierry Henry）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006-07年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/基斯坦奴·朗拿度.md" title="wikilink">-{zh-hans:克里斯蒂亚诺·罗纳尔多;zh-hk:C朗拿度;zh-tw:克里斯蒂亞諾·羅納度;}-</a></strong>（Cristiano Ronaldo）<small>[1]</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特联队.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼联; zh-hk:曼聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007-08年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/基斯坦奴·朗拿度.md" title="wikilink">-{zh-hans:克里斯蒂亚诺·罗纳尔多;zh-hk:C朗拿度;zh-tw:克里斯蒂亞諾·羅納度;}-</a></strong>（Cristiano Ronaldo）<small>[2]</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特联队.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼联; zh-hk:曼聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008-09年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/史提芬·謝拉特.md" title="wikilink">-{zh-hans:史蒂文·杰拉德;zh-hk:史提芬·謝拉特;zh-tw:史蒂文·杰拉德;}-</a></strong>（Steven Gerrard ）<small>[3]</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009-10年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/韦恩·鲁尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:韦恩·鲁尼;zh-hk:韋恩·朗尼;zh-tw:韋恩·魯尼;}-</a></strong>（Wayne Rooney）<small>[4]</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特联队.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼联; zh-hk:曼聯;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010-11年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/斯科特·帕克.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯科特·帕克; zh-hk:柏加;}-</a></strong>（Scott Parker）[5]</p></td>
<td><p><a href="../Page/西汉姆联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西汉姆联; zh-hk:韋斯咸;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011-12年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/羅賓·范佩西.md" title="wikilink">-{zh-hans:羅賓·范佩西; zh-hk:雲佩斯;}-</a></strong>（Robin van Persie）[6]</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012-13年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/格瑞斯·贝尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:格瑞斯·贝尔; zh-hk:巴利;}-</a></strong>（Gareth Bale）[7]</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013-14年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/路爾斯·艾拔圖·蘇亞雷斯.md" title="wikilink">蘇亞雷斯</a></strong>（Luis Suárez）</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014-15年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/伊登·夏薩特.md" title="wikilink">-{zh-hans:艾登·阿扎尔; zh-hk:伊登·夏薩特;}-</a></strong>（Eden Hazard）</p></td>
<td><p><a href="../Page/切尔西足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:切尔西; zh-hk:車路士;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015-16年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/占美·華迪.md" title="wikilink">-{zh-hans:瓦尔迪; zh-hk:華迪;}-</a></strong>（Jamie Vardy）</p></td>
<td><p><a href="../Page/李斯特城足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:萊斯特城; zh-hk:李斯特城;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016-17年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/尼高路·簡迪.md" title="wikilink">-{zh-hans:恩格羅·坎特; zh-hk:尼高路·簡迪;}-</a></strong> (N'Golo Kanté)</p></td>
<td><p><a href="../Page/切爾西足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:切爾西; zh-hk:車路士;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017-18年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/穆罕默德·沙拿.md" title="wikilink">穆罕默德·沙拿</a></strong> (Mohamed Salah)</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱樂部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [Football Writers' Association](http://www.footballwriters.co.uk/)

[Category:英格蘭足球](../Category/英格蘭足球.md "wikilink")
[Category:英国足球奖项](../Category/英国足球奖项.md "wikilink")
[Category:1948年建立的獎項](../Category/1948年建立的獎項.md "wikilink")

1.  [-{zh-hans:罗纳尔多;zh-hk:C·朗拿度;zh-tw:羅納度;}-獲記者獎](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_prem/6623151.stm)
2.  [Ronaldo wins writers' award
    again](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/eng_prem/7379586.stm)
3.
4.
5.
6.
7.